北京=Peking , 廣洲=Canton

再叫beijing guangzhou 一律私了

福建
Fucking

Canton係廣東？

咁破產英文係咩？

51碎(fake plastic)

廣州*

Hokking 福建

係廣州

廣東係kwangtung

中国政府夾硬改晒英文做普通話拼音

hakka

🤚

福建話拼音？

Canton係廣州
KCR全名就係Kowloon-Canton Railway

最早葡萄牙人嚟到而家嘅廣州嗰陣
係未有「廣州」呢個名
啲人稱為「省城」
葡萄牙人就真接音譯廣東做Canton嚟指代省城
所以Canton最早只係指省城
即係而家嘅廣州
廣東省就係Province of Canton

而Cantonese最早只係指省城人同省城話
後尾先擴闊至泛指粵語

ペキン
カントン

地方名用返當地人個語言咪得

人地叫自己係Beijing

河水不犯井水最好

好似係Hokkien

hakka 係客家

北京道 = Peking Road
廣東道 = Canton Road

Sham Chun
Pak Wan Shan
Fat Shan
Chu Hoi
Amoy
Quemoy
Lung Kong
Sze Wui
Sanui
Heung Shan
Szechuan
Chengtu
Nam Hoi

北京大學英文係咩

哭健獨𨋢

北京機場簡稱係咩？

廣州 -- Canton
北京 -- Peking
漢口 -- Hankow
上海 -- Shanghai
南京 -- Nanking
寧波 -- Ningbo
甘肅 -- Kansu
山東 -- Shantung
深圳 -- Shamchun
廈門 -- Amoy

PK U

法文：Pékin

天津 — Tientsin
青島 — Tsingtao
重慶 — Chungking

xianggang

廣東人

福建大學英文係咩

即刻順眼易明好多

Fucking U

yes
岩岩睇左個民國硬幣
廣東省= Kwangtung

ok

你係咪講英文都會叫德國做Deutschland?

中國係中國
再叫大陸 甚至內地 一律出神獸

全部前面加中國兩個字

北京 Peking
南京 Nanking

廣東 Kwangtung
廣州 Canton
佛山 Fat Shan
惠州 Fuichow
深圳 Po On

福建 Hokkien
厦門 Amoy
泉州 Zayton

去荃灣中心自己睇下

上海話上海係讀shanghai?

咁北京縮寫係咪pk

福建大學

Nanking同香港有切身關係, 不能不識
Nanjing

唔係好明......
北京叫「Beijing」有咩問題？
你會唔會叫東京做「Tongking」 而唔叫Tokyo？

PK Government

Soochew

Amoy Gardens = 廈門花園

Soochew Shit?

Wade-Giles system

北京一路以來通常叫Peking (Peking Treaty)

卅年前連bbc news都係叫Peking

而家係就共產黨推行嘅漢語拼音先叫悲精

你以為廣東話黎?

HOKING

Hokkien

廣州

廣東係Kwangtung

想講好耐,睇返以前D英文新聞都係用Peking

Peking 係民國嘅北平
Beijing 係共匪嘅北京

廣州得，北京個拼音都係用返京話拼返出黎，冇問到

你幾歲

省城話同粵語唔係同一樣嘢黎？

有Peking Duck無Beijing Duck

Urumqi
Tibet / Lhasa

Sheung Hoi ?

北平係 Peiping 先啱啵

Canton係廣東
同埋係廣州唔係洲

樓主連字都唔識寫請問用咩ground去私了人

Fukien

終於有人講 一路都咁叫
悲精真係好難聽 陣蝗味重到閪咁

哈哈哈

粵語會唔會係包埋其他粵語嘅方言？

得廣東、廣西、福建嘅地名先用當地語言（粵、客、閩）用郵政式拼音拼出嚟，其他省份嘅地名都係用北京話拼出嚟

其實Hong Kong 都係客家拼音
廣府拼音應該係Heung kong

廣府話 = 大家認知嘅粵語/廣東話

我覺得唔重要喎

總之香港就係香港 係Hong Kong咪得

中国支那嘢邊理得咁多

係水上人嘅蜑家話先啱。
計語系，蜑家話係屬於粵語下嘅分支嚟。

其實唔承認嘅政權
係咪應該叫做北平政權

類似係讀做Sang hei

Canton 一字來源有好多種說法，另一說法係來自拉丁文Canto，意思係一個行政地區

清代限制外國人只可以喺廣州做生意，所以外國人將許可活動嘅廣州城範圍叫Canton，後來演變成廣東省叫Canton Province，廣州叫Canton City

btw, 廣州用於城市名稱源於唐代
省級行政區劃區直到明代先出現
省城一詞要到清代先普及

中間應該出咗啲事
變咗人人都只係叫廣州做省城
個城字重要係變咗音

平時我地講嘅粵語
一般係指廣府話/省城話/廣州話
但粵語廣義上包埋台山話 蜑家話

悲賤

Ning Po

見過清朝文獻串 Shanghae

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

讀過下書係唔同d

呢啲好似叫做威托碼拉拼音

澳門點解叫Macau

淘大食品全名係淘化大同食品
前身係淘化罐頭食品廠
的確係喺夏門成立

Pish

啲人聽唔撚明葡文
火起身就問
「乜鳩呀？」

唔係英文嚟
係郵政式拼音 同 威妥瑪拼音

有冇full list?呢堆係以前地方英文名？

fucking

咁北京電視機點叫?

睇錯canon

我唔知點讀先問

Fucking?

即係上海話仲死得早過出現英文串法?
咁如果用上海話讀音來串上海嘅英文會係點串

LSHK: Hoeng1 Gong2
Yale: Heung1 Gong2

主題正確
光州當佢韓國

學驚讀lip？

巴打有料

傳說係答咗媽閣 但唔知係咪眞

應該係咁樣

搞乜鳩呢個reply都咁多正皮

北京田鴨英文係咩

有料

Beijing Tainya

你既一半都冇

讀下書先

SOR 原來唔係廣東話黎...柒咗...

kwangtung應該係國民黨式拼音（台灣依家都用緊）
canton應該真係廣東，廣東話都叫cantonese啦...

Hokkien 福建
Amoy廈門
你甘知影？

有冇關於呢方面既書推介吓

Soochow

而家shanghai英文讀音都係近上海話讀音

Massachusetts 係麻省唔係 馬殺豬菜
Virginia 係維珍尼亞唔係 狒桔梨亞

中國地名的英文舊譯

北京（北平） Peking(Peiping)

上海Shanghai

天津Tientsin

重慶Chungking

河北Hopei
保定Paoting
大名Taming
景縣Kinghsien
獻縣Sienhsien
盧龍Lu Lung
趙縣Chaohsien
正定Chengting
易縣Yihsien
張家口Kalgan

河南Honan
開封K'aifeng
衛輝Weihwei
洛陽Loyang
南陽Nanyang
信陽Sinyang
歸德Kweiteh
鄭州Chengchow
駐馬店Chumatien
新鄉Sinsiang

安徽Anhwei
安慶Anch'ingAnking
蕪湖Wuhu
屯溪Tunki
蚌埠Pengpu

江蘇Kiangsu
南京Nanking
蘇州Soochow
徐州Süchow
海州Haichow
鎮江Chinkiang
揚州Yangchow

浙江Chekjiang
杭州Hangchow
台州Taichow
寧波Ningpo
溫州WenchowYungkia
建甌Kienow
舟山Chushan

江西Kiangsi
贛州Kanchow
吉安Ki-an

福建Fukien
福州Foochow
汀洲Tingchow
廈門HsiamenAmoy
金門Quemoy
馬祖Matsu

台灣TaiwanFormosa
市、縣、港ShihHsienKang
台北Taipei
台南Tainan
台中Taichung
基隆Keelungchilung
高雄Kaohsiung
左營Juo In
澎湖列島Penghu Liehtao
花蓮Hualien
新竹Hsinchu
嘉義Chia'i
南沙Spratly Is.
鵝鑾鼻Oluanpi

廣東Kwangtung
廣州Canton
江門Kiangmoon
汕頭Swatow
嘉應Kaying
順德Shunteh
韶州Shiuchow
湛江Tsankiang

廣西Kwangsi
桂林Kweilin
梧州Wuchow

香港Hong Kong
九龍Kowloong

湖北Hupei
漢口Hankow
施南Shihnan
漢陽Hanyang
武昌Wuchang
老河口Laohokow
莆圻Puchi
宜昌Ichang
蘄州Kichow
襄陽Siangyang
沙市Shasi
隨縣Suihsien
宜都Idu

湖南Hunan
長沙Ch'angsha
常德Changteh
衡州Hengchow
寧遠Ningyüan
沅陵Yüanling
保慶Paoking
永州Yungchow
澧州Lichow
岳州Yochow
湘潭Siangtan

山東Shangtung
濟南Tsinan
青島Tsingtao
陽谷Yangku
煙台YentaiCheefoo
兗州Yenchow
周村Chowtsun
臨清Lintsing
威海衛Weihaiwei
曲阜Chufu
沂州Ichow
曹州Tsaochow

山西Shansi
太原Taiyüan
大同Tatung
洪洞Hungtung
朔州Shohchow
榆次Yütze
潞安Lu'an
絳州Kiangchow

陝西Shensi
西安Si'an
鳳翔Fengsiang
漢中Hanchung
延安Yenan
周至Chowchich
臨潼Lintung
同州Tungchow
長安Chang'an
秦州Tsinchow

黑龍江the Amur R.
哈爾濱Harbin
興安府Hinganfu
佳木斯Kiamusze
齊齊哈爾Tsitsihar
牡丹江Mutankiang

吉林Kirin
四平街Szepingkai
延吉Yenki
遼寧Liaoning
瀋陽MukdenFengtien
營口Yingkow
通化Tunghua

四川Szechuan
成都Chengtu
康定Kangting
嘉定Kiating
萬縣Wanhsien
馬爾康Barkan

貴州Kweichow
貴陽Kweiyang

雲南Yünnan
大理Tali
昭通Chaotung

寧夏Ningsia
銀川Yinchuan
甘肅Kansu
蘭州Lanchow

內蒙古Inner Mongolia
哈喇沁旗Harqin
巴丹吉林沙漠Badan Jaran
巴彥淖爾Bayan Nur
阿拉善Alxa
毛烏素沙漠Mu Us
烏蘭察布Ulan Qab
騰格里Tengger
土默特Tumd
二連浩特Erenhot
錫林郭楞Xilin Gol
錫林浩特Xilinhot
呼倫貝爾Hulun Buir
鄂倫春Oroqen
鄂溫克Ewenki
海拉爾Hailar
集寧Tsining

新疆Sinkiang
烏魯木齊ürümqi
和田Hotan
伊犁Ili
克拉瑪依Karamay
吐魯番Turpan
哈密Kumul
阿克蘇Aksu
喀什Kaxqar
帕米爾Pamir
塔里木Tarim
塔克拉馬干Taklimakan
葉爾羌Yarkant
羅布泊Lop Nur
博斯騰BostenBagrax
輪台Bügür
阿爾泰Altay
車爾臣河Qarqan
喀拉喀什河Karakax
巴音郭楞Bayingolin
額爾齊斯Ertix

西藏Tibet
拉薩Lhasa
日喀則Xigazê
雅魯藏布江Yarlung Zangbo
江孜Gyangzêê
昌都Qamdo
納木錯Namco
喜馬拉雅Himalaya
珠穆朗瑪QomolangmaSagarmantha
唐古拉山Tanglha
念青唐古拉山Nyanqêntanglha
察隅Zayü

青海Tsinghai
西寧Sining
格爾木Golmud
巴顏喀拉Bayanhar
喀喇崑崙Karakorum
可可西里Hoh Xil
柴達木Qaidam
察爾汗Qarham
鄂陵湖Ngoring Hu
扎陵湖Gyaring Hu

滿洲諸省Manchuria
北安Pei'an
興安Hsingan
嫩江Nunkiang
松江Sungkiang
合江Hokiang
遼北Liaopei
遼西Liaosi
安東Antung

察哈爾Chahar
綏遠Suiyüan
熱河Jehol
西康Sik'ang

以前好睇好多

Taiwan = Formosa

其實係兩個都得
Canton province 同 Canton (city)
同New York一樣
一般講NY係指New York City
但都可以係New York State

是咪即係先有「Peking」，之後先有「北京」？

是大激麵

Sangheea 大概係咁

德國要叫 duc kwok
唔係叫Germany

Paul chan

Amoy

唐努烏梁海 Tong Nou Wu Loeng Hoi
海參崴 Hoi Sam Wai
尖閣諸島 Zim Gok Zyu Dou

香港 Hoeng Gong 照舊Hong Kong

Peking 係 北京嘅譯音啫

而家係講緊尊重返一向用開嘅譯名，而唔係共產黨底下嘅漢語拼音譯名

即係等於Vladivostok 嘅中文名應該叫海參崴
唔係符拉@&^%$!^&#%!%^&

blocked

胡志明市西貢

哈瓦那

夏灣拿

大陸人話，香港係xianggang

點解以前都係有q 表達普通話嘅q 音喎
同埋hs-係咩概念...點解可以用嚟表示普通話嘅 x-

x 有解到係參考葡萄牙文
但q 呢? 上面嘅有Ts, 有chi 表達
點解有啲依然用q?
q 呢個概念參考邊到?

是大激麵～

廣東話係咪應該正名做hongkongese?

PK Stuffed Duck

我都唔清楚 可能係拉丁文讀法

廣東道的確英文係Canton Road

但Canton不嬲係指廣州
canton喺中國以外 比如意大利城邦喺君士坦丁堡嘅使館區都有 有角落、街角嘅意思 甚至好多圍起坊牆因為治安好亂 成日暴動
喺瑞士法國德國仲係行政區名嘅一種

所以唔係音譯「廣東」而實實在在指廣州
隨便搵張舊地圖都會見到廣州被標做Canton
而廣東好多會譯做Kwang-tung 廣西對應係Kwang-hsi
其中一個典型例子九廣鐵路 (KCR)就係Kowloon-Canton Railway

邊個叫肥姍

佛山可以嗎？